\newpage
\newenvironment{remerciment}
     {\vspace{6ex}\begin{quotation}\begin{center}\begin{em}}
     {\par\end{em}\end{center}\end{quotation}}

     \begin{remerciment}
          {\huge \hfill \\ \textbf {Remerciements} \\~\\} 
\par Au terme de ce travail, je tiens à exprimer ma gratitude et mes sincères remerciements à tous ceux qui m’ont aidée dans l’élaboration de ce projet de fin d’études.
\par Ainsi, je tiens tout d’abord à remercier M. Rachid AGOUDAR, Responsable de la direction technique Finaxys du temps énorme qui nous a consacré durant le début du stage, Mme Marine MAHÉ, responsable recrutement et relations école Finaxys de m'avoir accompagné tout au long du stage ainsi que M. Lionel FOURNIER, manager de la team Master Data Management, de m’avoir accueilli comme stagiaire au sein de son équipe.
\par Je remercie mon superviseur client M. Imad SAINE pour son bon encadrement, le temps qu’il m’a accordé tout au long de mon stage ainsi que les autres membres de mon équipe M. Benjamin BOURGEOIS, M. Antoine DORIAN et M. Abderrahim Qrichi Aniba qui sans eux, l'aventure ne serait pas la même.
\par L’aboutissement de ce travail me donne également l’occasion d’exprimer ma reconnaissance au Pr. Kamal Ghoumid de l'Université Mohammed Premier, Pr. Thierry Hamon de l’Université Sorbonne Paris Nord, ainsi que tout le corps professoral et administratif de l’Institut Galilée pour leur soutien, aide, disponibilité et efforts tout au long de mon semestre d'échange. Ainsi que tout le corps professoral et administratif de l'École Nationale des Sciences Appliquées d'Oujda pour ces cinq années que j'ai pu y passer.
\par Par la même occasion, je voudrais remercier mes amis de l'ENSA Oujda, "Fouad, Redouane, Aymane, Youness, Abderrahmane, Moustapha, Othmane, Rabiaa, Oumayma, Selsabil" de l'association des étudiants, ainsi que toute la promo GSEIR 2020 nottament Hamza Taheri, Ismail KHEIR ainsi que mes meilleur amis Zineb*, Yassin, Ayoub, Ibtissam, Mero, Fati\dots ainsi que toutes les personnes que j'ai pu rencontrer à l'Institut Galilée, Nouhayla, Mohammed, Oussama et toute la promo 2020 INFO.
\par Et finalement j'aimerais remercier du fond du cœur , ceux qui m'ont mis au monde, mes parents Amar HAFSI et Naima BOUDI, ainsi que mon frère Hamza et toute ma famille de m'avoir encouragé et motivé, d'avoir été tout le temps a mes coté. Par la même occasion je me remercie d'avoir cru en moi, de n'avoir jamais lâché mon rêve durant ces éprouvantes cinq années d'école d'ingénieur, d'être devenu la personne que je suis aujourd'hui.

\end{remerciment}