\chapter*{Résumé}
\par Le présent rapport synthétise le travail effectué au sein de l'entreprise Finaxys et son client Amundi AM, dans le cadre du stage pour l’obtention du diplôme Ingénieur d'état Spécialité : Génie des Systèmes Électroniques Informatiques et Réseaux de l'École Nationale des Sciences Appliquées d'Oujda.  \\
\par Parmis les nombreux clients de Finaxys, société de consultants spécialisée en IT finance, Amundi AM est considéré comme un client stratégique. Le leader européen et mondial qui opère dans le domaine de la gestion d'actifs, est subdivisé en plusieurs sous entités. J'ai été assignée au service OST/ITS/INV/MDM, MDM pour Master Data Management. \\
\par MDM regroupe toutes les équipes gérant des applications qui utilisent des données sensible d'Amundi AM nommée Master Data. J'ai ete assignée a deux projets majeurs, Media Plus Core et Alto Investment Research. \\
\par MediaplusCore est une application/Serveur chargé de diffuser plusieurs données marché a ses utilisateurs. On retrouve par exemple des données portefeuille, des données indices, etc\dots Le serveur est développé sous JAVA 7 puis on a réalisé une migration vers JAVA 8 vers septembre 2020. J'ai eu la chance d'interagir avec plusieurs parties du projet, pour mon stage de fin d'études, notamment la creations de nouveaux API REST et l'ajout et modification d'EJB. \\
\par Alto Investment Research est une application front office développé avec Maestro, un framework basé sur le framework Angular 8, dont le but est de fournir et transformer une ancienne interface vers de nouveaux écrans crée par des designers UI/UX afin d'offrir au utilisateurs une interface complete et facile d'utilisation. Cette Application est notamment utilisé par les ingénieurs métiers Amundi AM (Traders, Commerciaux\dots). \\
\par Des outils de gestion comme Jira et Gitlab sont utilisés quotidiennement par les membres de l’équipe développant les deux projets.
\\~\\~\\~\\~\\~\\~\\~\\
\par Mots clés: JAVA, Angular, Maestro, Jira, Gitlab, Asset Management, Amundi, Finaxys