La plateforme Pluralsight nous a permis de nous former sur les cours suivants :
\begin{itemize}  
    \item Programmation JAVA : Java Core, Collections, Design Pattern, …
    \item Jenkins 2 : Automatisation de déploiement d’application.
    \item Ansibe \& Docker (Continuous Delivery) : Automatisation de tâches et plateforme de déploiement d’application
    \item Git Fundamentals : Gestionnaire de version de code.
    \item Maven Fundamentals : Gestion des dépendances (bibliothèques JAR).
    \item Scrum Fundamentals : Gestion de projet Agile avec la méthode Scrum.
\end{itemize}
Les ingénieurs Finaxys nous ont formé sur les cours suivants :
\begin{itemize}  
    \item Formation POO: POO Java et Design Pattern
    \item Formation Big Data: Spark, Architecture et Practice.
    \item Formation DevOps: Infra-as-code (IaC) - Projet
    \item Formation Blockchain: Généralité.
    \item Formation Blockchain: Présentation technique de la blockchain interne.
    \item Formation Data Science: Intelligence Artificielle et Machine Learning
    \item Formation stack ELK : Présentation
    \item Formation stack ELK : Projet
    \item Formation Architecture et patterns: Microservice, MVC, Monolith, Hexogonale \dots
    \item Formation Best Practices: SOLID, TDD et Patterns
    \item Formation DDD: Domain Design Driven
    \item Formation Agile : Scrum
    \item Formation Agile : Modèle Spotify
    \item Formation FrontEnd: Advanced Frontend technologies
    \item Formation Développement Applicatif: MERN stack (Projet)
\end{itemize}
Formations non technique :
\begin{itemize}  
    \item Formation RH: Produire un bon dossier de compétences.
    \item Formation RH: Préparer un entretien client.
    \item Formation RH: Coaching CV
    \item Formation RH: Préparer sa conférence (Projet: Préparer une conférence et la présenter devant l'équipe Finaxys)
    \item Formation Finance: Introduction à la finance des marchés
    \item Formation Finance: Le principe de valorisation des obligations
    \item Formation Finance: Les risques des marchés financiers
\end{itemize}